時針分針秒針

時針、分針、秒針不停轉動，但錶面上的數字卻永恆不變。世上最公平的就是時間，時間亦是最大的敵人。眨眼飛逝的不只是時間，更是人生。

我看看手錶，十二時五十分，尚有十分鐘便登機飛往日本旅遊了。一眾伙伴放下學業煩惱，帶上笨重的行李箱準備好好快活七天。呆看飛機窗外，從地面飛上高空的風景實在目不暇給，好像凌駕一切於腳下，抛底一切不如意事及壓力於地面一走了之，多舒暢。遠看窗外，那蔚藍天空配上雪白雲朵，像極了兒時「擅長」的畫作，我恨不得拿起畫筆，添劃彩虹、鳥兒、火紅紅的太陽，最後更天馬行空地劃上UFO、戰機⋯⋯轉眼間原來我已經從天真爛漫成長為獨立自主的青少年。看看前方被抱著的嬰兒，方知時日飛逝，恨不得在人生旅程的遊戲中按下「重新開始」的按鈕，回到童時一無所知、對世界毫不了解的那顆心，那顆心必定輕如羽毛、無憂無慮；再看看身旁睡著的知己，便知道時光永不能倒退，反而活在當下、擁抱快樂才是真正的活著。我拿起相機，拍下知己熟睡的面孔，心想又有他的把抦了。

投入日本大阪的懷抱，空氣遠比香港的清新得多，是我厭倦了自己的家，還是只是拓闊了視野。看看手錶，我興奮得忽略了分針，只知道是四時多。眼見機場車水馬龍，像極了手錶上的時針、分針、秒針，每天都駱繹不絕地運行，沒有一刻停頓下來，抓緊每一寸光陰。喔，原來手錶不單是報時的功能，更有提醒世人的作用。仰望天際，我終於在碧藍的掛畫上劃上飛機，就連離開與返航的也清晰地刻劃出來，為這幅畫增添生氣。來來往往的航班，就像生命中的過客，每一班航機都載著數之不盡的生面孔，有的是旅客，玩樂一下、留下美好回憶便離去；有的是工幹，做好份內事、盡好職責便速速歸家；有的是移民、落地生根，覺得這片土地適合自己，便甘願留下來，創一番如別不同的回憶。上上下下的飛機，就如人生。人生只能活一次，但你能決定它的起跌。人生中，多少榮華沒落，多少落泊掘起，儘管人生跌跌蕩蕩，但若然站在終點回看，也要讓自己覺得不枉此生。

看看手腕上的錶，已從色彩繽紛的運動錶搖身一變成為土氣、與社會地位掛勾的鋼錶。時間乃十二時五十分，手上提著沉重的公事包飛往日本大阪工幹。儘管短短數天的行程，我也想念家人、知己，更想念以往無憂無慮的年少時光。呆看飛機窗外，那平平無奇的高低起伏經已看得厭倦了。今天當值的畫家是否忘卻了藍色，總把那不討好的灰白色灑在畫紙上，我也懶得為他增添色彩了；轉頭看身旁的陌生人，陌生得想衝口而出的與他搭訕，大概是太悶了，但這念頭一眨眼便消逝，就如時間一樣，想抓也抓不住。時光匆匆流去，年紀急急變老，但回憶卻默然停留。

時針、分針、秒針走了一圈，依然是十二時五十分。手錶走了一圈，我竟變老了。我知道勉強調停手錶也無補於事，只能欺騙自己，倒不如讓它流逝，但要不停提醒自己要為人生增添多一點色彩，方能擁有精彩人生。